粤文維基嘅定位

覺唔覺粵語版維基百科好撚雞肋

咁啱睇到呢個po，提到粤文維基有幾個問題，例如內容太短，又冇人寫。同時，中文search嘢越嚟越廢（相對用英文search，其實一直都好廢），又多簡體字嘅網。

於是，我就諗，如果我哋想改善中文嘅搜尋結果，而中文維基有好多條目都唔好得去邊，噉點解唔寫多啲粤文維基呢？特別係我哋成日講要保護粵語/港語。而當粤文維基相對簡體字網同中文維基充實，就會吸引多啲人（特別係新一代/普教中嘅學生）睇粤文，從而推廣粤文，並抗衡所謂官話。

另外，有關粵語標準化，我唔知而家有冇所謂標準粵文/有冇人搞緊類似嘅嘢，但我覺得一般人睇得多同寫得多（粵文維基），大家互相交流學習，加上約定俗成，都可以加速標準化，而標準化之後就會少啲分歧，多啲人用。

P.S. 我上個禮拜都開始試吓英譯粵，但遇到唔少難題，例如唔肯定原文講乜同語法翻譯問題（直譯好怪，意譯又驚失真），所以真係要多啲語文好嘅人幫手寫，英文唔好嘅人都可以試吓中譯粵，一齊推廣粤文。

Wiki好難搵人寫
之前反送中維基戰線都好難推

我都同意好難吸引人寫，但望住google search嘅結果全鬼部都係大陸網/content farm，啲新移民後代講嘅粵語又奇奇怪怪，成日滲雜普通話用字/書面語，就覺得好有需要推廣粵文，而維基咁多人睇，所以我覺得係個好好嘅平台。另外本土語言同身份認同嘅關係又係千絲萬縷，呢到就唔詳講了。

只能夠話長遠而言，呢樣野始終要做，而且趁重有得做就盡力做，希望多啲人明白推廣粵文嘅重要喇~